是日晚餐 元朗國B仔雞翼

大家好
早排為左整果個譚仔 買左樽雞粉
其實我冇用雞粉煮野好幾年
為左唔好曬野 同埋我有d蒜放到爛爛地
整呢個就絕對適合

第一個步驟好重要
買返黎先放地下解凍 唔係你點煮都冇果個風味

然後就搵淡鹽水浸佢半個鐘同洗乾淨

跟住飛水 整走入面d污糟野
凍水落 水滾之後就可以拎出嚟 過冷河
浸冰水個皮會靚d 不過我懶 就咁沖沖水算

整呢個餸 最緊要重蒜重辣
唔係食黎做乜
我呢到係為左清蒜 真係用多左
如果嫌麻煩既朋友仔 可以用攪拌機
如果好似我咁懶 就可以用刀切到往生
我自己其實覺得切出黎既蒜 有口感過攪

其實調味亦好少 都係紹酒 雞粉 鹽同糖

我落左大概十湯羹紹酒
煲滾就落雞翼 加水啱啱蓋過個面
就可以落曬辣椒 一半蒜 兩匙雞粉 一匙糖 同少少鹽
先大火煲滾 然後轉細火30分鐘
呢個時候就可以落埋d蒜 然後焗佢30分鐘
記住調味唔好落得太重手 因為個汁會愈煮愈濃
唔係去到最後就咸到hi

最後開大火 收返杰個汁就可以

始終放過落地下 風味分加左50
不過如果想更正 可以放下路邊洗完先拎返屋企煮
食落喉嚨好C服 好惹味

果然係星字派 識用淡鹽水黎解凍

香港有尖做啦

點解甩皮甩骨咁

食完會唔會肚屙
唔屙唔係b仔靈魂

順便推
求下大家唔好放棄12位送中手足！！！

地下解凍先有嘅風味

隻蛋好橙好靚

文筆幽默

1

無坑渠水邊度似b仔雞翼？？

我又嚟挑你機

無鄉黑係隔離食點都差咁d

淡鹽水基本

我仲有一星期就解封
唔知到時gym rm 開唔開

呢個煮法唔用
如果你用路邊洗風味加100 就應該會

講起我都好耐冇整過

我個樣仲幽默

因為頭先滾耐左

樓豬好耐冇見了下次係路邊洗嘅時候記住拍片！！

坑渠水呢邊好難搵

你果碟正d

又真

Hello 最近幾好嗎
鎖到精神有d不穩

夠啦 留一半下星期帶飯

都未食過你嗰啲

我好鍾意食尖，慢慢吮，加啤酒

正評係俾地下解凍

會唔會食完倒返落個煲
下次再翻煮招呼朋友
唔係唔夠正宗

中意雞翼

啲時間好難捉摸

送酒一流

基本野

雞翼好食又平

我冇固定食飯時間

地下解凍

咁先正

好肚餓 想要兜涼粉做甜品

要煲滾咗嗰10湯匙紹酒先落雞翼？
我蠢過西 唔明

佢d涼粉我覺得不夠凍

係呀 先煲到d酒精揮發左先

啲蒜味仲要繞指三日 發夢都聞到
隻蛋好靚

一定要重蒜先好味
燶邊蛋

我好鍾意睇樓主post ，製成品好多都靚仔
尤其呢個，本來唔開心睇完文字後心情都好返D

星家軍

Miele
樓主有米

喂 咁落鮑魚汁咪

收藏左個post先